src/common/Nemonuri.IndexMap.fst
@@ -8,7 +8,8 @@ module L = FStar.List.Tot
 module F = FStar.FunctionalExtensionality
 module En = Nemonuri.Ensured
 module Cl = FStar.Classical
-module Ui = Nemonuri.Unique.IntegerIntervals
+module Ls = Nemonuri.LinearSearch
+//module Ui = Nemonuri.Unique.IntegerIntervals
 
 (* Note: 
   Collection 의 원소 타입이 refine 되어야 하는 타입은, 
@@ -60,6 +61,7 @@ let lemma_ensured #data_t (m:ensured_t data_t)
 type ensured_data_t #data_t (m:t data_t) = En.t m.fallback
 
 type key_t #data_t (m:t data_t) = x:int{contains m x}
+type key_or_count_t #data_t (m:t data_t) = x:int{contains m x || (count m) = x}
 
 let max_key #data_t (m:ensured_t data_t) : Tot (key_t m) =
   (count m) - 1
@@ -73,9 +75,12 @@ let lemma_select #data_t (m:t data_t) (key:key_t m)
 let equal_selection (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (k:key_t m)
   : Tot bool = select m k = v
 
-let equal_selection_restricted (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (imin:int) (emax:int) = 
-  ((contains m imin) /\ ((contains m emax) \/ ((count m) = emax))) ==> 
-  (Ui.is_restricted imin emax (equal_selection m v))
+let equal_selection_key (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (k1:key_t m) (k2:key_t m)
+  : Tot bool = let v = select m k1 in equal_selection m v k2
+
+//let equal_selection_restricted (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (imin:int) (emax:int) = 
+//  ((contains m imin) /\ ((contains m emax) \/ ((count m) = emax))) ==> 
+//  (Ui.is_restricted imin emax (equal_selection m v))
 
 //let equal_selection_exist (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (imin:int) (emax:int) = 
 //  (contains m imin) /\ (contains m emax) /\ (Ui.is_exist imin emax (equal_selection m v))
@@ -86,6 +91,7 @@ let equal_selection_restricted (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (imin:in
 
 (* Note: 증명을 위해, 해당 함수의 해당 ensures 는 꼭 존재해야 한다. *)
 (* Note: 이런 재귀 함수의 ensures 는, 가능한 '동치'식으로 명세하라! 그래야 편하다! *)
+(*
 private let rec contains_value_agg' 
   (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:ensured_data_t m) (desending_key:key_t m) 
   : Pure bool 
@@ -102,6 +108,7 @@ private let rec contains_value_agg'
   match desending_key = 0 with | true -> false
   | false ->
   contains_value_agg' m v (desending_key-1)
+*)
 
 (*
 private let lemma_contains_value_agg'
@@ -117,12 +124,13 @@ let contains_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) : Tot bool =
   | false ->
   match is_empty m with | true -> false 
   | false ->
-  contains_value_agg' m v (max_key m)
+  Ls.desending_find 0 (count m) (equal_selection m v) |> Some?
+  //contains_value_agg' m v (max_key m)
 
-let lemma_contains_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t)
-  : Lemma (~(equal_selection_restricted m v 0 (count m)) <==> (contains_value m v))
-  = 
-  ()
+//let lemma_contains_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t)
+//  : Lemma (~(equal_selection_restricted m v 0 (count m)) <==> (contains_value m v))
+//  = 
+//  ()
   //let p1 = (equal_selection_restricted m v 0 (count m)) in
   //let p2 = (contains_value m v) in
   //assert (p2 ==> ~p1); // r to l
@@ -130,22 +138,22 @@ let lemma_contains_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t)
   
 
 
-let lemma_select_to_contains_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (key:key_t m) (v:data_t)
-  : Lemma (requires (select m key = v))
-          (ensures (contains_value m v))
-  =
+//let lemma_select_to_contains_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (key:key_t m) (v:data_t)
+//  : Lemma (requires (select m key = v))
+//          (ensures (contains_value m v))
+//  =
   //let p1 = (select m key = v) in
   //let p2 = (~(equal_selection_restricted m v 0 (count m))) in
   //let v = select m key in
 
   //Cl.move_requires_2 (lemma_contains_value #data_t) m v;
-  ()
+//  ()
 
-let lemma_contains_value_to_select (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t)
-  : Lemma (requires (contains_value m v))
-          (ensures exists (key:key_t m). (select m key = v))
-  =
-  ()
+//let lemma_contains_value_to_select (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t)
+//  : Lemma (requires (contains_value m v))
+//          (ensures exists (key:key_t m). (select m key = v))
+//  =
+//  ()
 
 type contained_data_t (#data_t:eqtype) (m:t data_t) = x:data_t{contains_value m x}
 
@@ -154,6 +162,7 @@ let lemma_contained_data (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:contained_data_t m)
   ()
 
 (* Note: 해당 함수의 해당 requires 는 꼭 존재해야 한다. *)
+(*
 private let rec last_key_agg' (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:contained_data_t m) (desending_key:key_t m)
   : Pure (key_t m)
       (requires (equal_selection_restricted m v (desending_key+1) (count m)))
@@ -165,12 +174,15 @@ private let rec last_key_agg' (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:contained_data_t 
   match equal_selection m v desending_key with 
   | true -> desending_key
   | false -> last_key_agg' m v (desending_key-1)
+*)
   
 let last_key (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:contained_data_t m)
   : Tot (key_t m)
   =
-  last_key_agg' m v (max_key m)
+  Ls.desending_find 0 (count m) (equal_selection m v) |> Some?.v
+  //last_key_agg' m v (max_key m)
 
+(*
 private let rec first_key_agg' (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:contained_data_t m) (ascending_key:key_t m)
   : Pure (key_t m)
       (requires (equal_selection_restricted m v 0 ascending_key))
@@ -182,11 +194,13 @@ private let rec first_key_agg' (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:contained_data_t
   match select m ascending_key = v with 
   | true -> ascending_key
   | false -> first_key_agg' m v (ascending_key+1)
-  
+*)
+
 let first_key (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:contained_data_t m)
   : Tot (key_t m)
   =
-  first_key_agg' m v 0
+  Ls.ascending_find 0 (count m) (equal_selection m v) |> Some?.v
+  //first_key_agg' m v 0
 
 
 
